untracked : git is not tracking 
unmodified : file has been tracked and modified  and commited
staged :  stage before commit 
modified : stage after unmodified and before staged 


set username                                                           :   $ git config --global user.name Parul
set email                                                              :   $ git config --global user.email parul.mishra@qritrim.com
initializing a repo                                                    :   $ git initializing
shows all files inside a repo                                          :   $ ls -lart
shows status                                                           :     git status
push file to staging area                                              :   $ git add changedfilename
commit the changes                                                     :     git commit
create a blank file                                                    :     touch filename.extension
track all files and push it to staging area                            :     git add -A 
commit all files                                                       :     git commit -m "message"
clear terminal                                                         :     clear
undo the changes and matches with the last commit                      :     git checkout filename.extension
command line18 on all files                                            :     git checkout -f
tells about all commits                                                :     git log
last n commits                                                         :     git log -p -5(last 5 commits)
quit                                                                   :     q
shows the changes(compares working directory and staging area)         :     git diff
compares staging area from last commit                                 :     git diff --staged                 
directly commits all files                                             :     git commit -a -m "skipped staging area fixed"
lists all files                                                        :     ls
remove a file from staging area                                        :     git rm --cached filename.extension
deletes a file completly                                               :     git rm filename.extension
comapres the file after altering  and tells about staging area         :     git status -s
adds the files after changes                                           :     git add filename
ignore all files with specific name                                    :     git ignore filename
checkout new branch                                                    :     git branch branchname
shows all branches                                                     :     git branch
switch to branches                                                     :     git checkout branchname
merging branches                                                       :     git merge childbranchname(first switch to master branch)
creates and takes to the new branch                                    :     git checkout -b branchname


--create remote repository on github--
add the remote repository of github on local                           :     git remote add origin link_of_remote_repository
tells about push and fetch URL                                         :     git remote -v
push the local repository                                              :     git push origin master
push to other remote repository                                        :     git push -u origin master(branchname)

